这种伤口最终会形成结痂，并会传播病毒，因此必须妥善护理。 关于猴痘疫苗你需要知道的一切。Jessica Hamzelou, 2022年8月3日，麻省理工科技评论 
 这种阳性诊断也是一个信号，表明感染者应该开始在家中隔离，直到所有病变愈合、结痂脱落和新一层皮肤形成。 为什么猴痘检测比它应该做的要难得多杰弗里·克鲁格 
 从几千英尺的高空望去，海湾是一片广阔的蓝色，点缀着陆地和海岸线。 2021年12月20日，Christina Tkacik，华盛顿邮报 
 与此同时，Z世代的TikTok创作者大军将虚拟武器与家乐氏(Kellogg’s)的罢工工人联系起来，利用他们在互联网上的智慧，挫败了这家早餐巨头通过雇佣打工仔来破坏罢工的努力。 民主党人不敢接受的左翼事业|Max Burns | 2021年12月17日|每日野兽 
 在疫苗问世之前，医生会将天花结痂吹到人们的鼻子上，或用带有脓疱的针刺人，以增强他们对病毒的抵抗力。 开发疫苗可能并不总是需要数年时间。Ula Chrobak | 2020年11月19日| 
 上周晚些时候，贝兹成功地拨开了安东尼家族机能失调的丑陋疮疤。 黛安·戴蒙德| 2011年6月27日|每日野兽 
 水泡逐渐变干，在第十四天到二十天之间，结痂脱落，留下凹陷的疤痕。 畜牧医学论文集|奥斯汀·马利 
 它的背上有一条穿过皮毛的沟，还有一个被子弹擦伤的长长的痂。 《红牛和她的朋友们》彼得·麦克阿瑟 
 我想，殖民地的外科医生把这种病叫做“丛林结痂病”，是由肮脏的生活方式引起的。 《文学、娱乐与教育之镜》第13卷第368期，1829年5月2日 
 它们持续一小段时间，破裂，排出它们的物质，然后是一个黑色的结痂。 《羊论》:安布罗斯·布莱克洛克 
 如果你去投票的时候要成为一个“结痂者”，那么加入工会就没有丝毫意义。 社会主义常识|约翰·斯帕戈